一家飽受劫難 崇拜毛為學權術

2018年10月17日

一家飽受劫難 崇拜毛為學權術

毛澤東時代毛就是神，受全國崇拜。圖為毛與周恩來在天安門城樓接見紅衞兵。美聯社

習近平一家在毛澤東時代飽受劫難，父親習仲勛因涉貶毛小說《劉志丹》，被打成反黨集團成員，關押長達16年，一家人妻離子散，習本人因父牽累一度被關入少年集中營，後到陝北山溝做農民，但習對毛依然崇敬入骨。

湖南長沙一座毛澤東年輕時的頭像前，女兵們拍照留念。

為文革十年辯護

資料顯示，習近平曾三次赴毛澤東出生地湖南韶山祭毛，其中2011年3月以中央政治局常委、國家副主席儲君身份參拜韶山時，曾留下一句至今仍掛在韶山官員嘴上的名言：「（紅軍到陝北時）沒有毛主席，我父親早就被殺害了！

哪有今天的我！我們一家對毛主席充滿感激！」習還動輒愛引用毛的語錄為自己的講話作點綴；甚至公然發出「不能以改革開放30年的成就，去否定改革開放前30年；也不能用前30年來否定後30年」的所謂「兩個不能否定」的荒誕指令；變相為毛時代的文革十年辯護；中共早在鄧小平時代就作出決議，指文革是一場災難浩劫，是毛的錯誤所導致。

不過自2012年底習上台正式當王後，至今未見他再去韶山朝拜；有分析指，習崇毛是崇拜毛澤東「駕馭天下」的權術，而非毛的品行。與毛相比，習缺少毛「力拔山河」的氣魄，但習有毛的野心，欲求成為實現「中華民族復興偉大中國夢」的一代君主，名垂千古。

《蘋果》記者

上一則
上一則
兩岸專題：除異己搞崇拜終身制 習近平老毛上身文革悲劇勢重演

下一則
下一則
以黨名義奪權 架空總理李克強

咁正常嘅...請問毛有咩品行值得崇敬?

夠勇,夠狠